---
title: >-
    شمارهٔ  ۸۶ - بحث علمی
---
# شمارهٔ  ۸۶ - بحث علمی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اختلاف اهل علم از روی دانش رحمتست</p></div>
<div class="m2"><p>زان که کفر از حجت ایشان شدست اندر گُریغ</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>یک مثل گویم درین معنی که روشن گرددت</p></div>
<div class="m2"><p>همچو نور از جرم خورشید و چو برق از روی تیغ</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تیغ کوه و تیغ خورشید آن قوی این روشن است</p></div>
<div class="m2"><p>لاجرم خون لعل گردد در میان هر دو تیغ</p></div></div>